賭 點解可以點扭曲一個人

1）去賭=去贏錢，阻人賭=阻人贏錢🤔
2）贏緊錢，唔走；輸緊錢，追數更加唔走；咁幾時先會走？
3）一萬幾千，過眼煙雲；公司份糧？都唔夠賭一個鐘上落大

係學術上，個腦嘅咩機制會產生以上神邏輯

仲有無聽過咩賭仔邏輯

可能鋪鋪賭幾十萬up先會有刺激感

因為聽人講話賭到麻目 數目要愈黎愈大

利申 唔叫凍飲

咁係條友自制力差姐
得閒賭下幾開心刺激

因為佢地相信下一鋪可以贏翻啲錢

我諗不外乎都係用獎賞迴路去解釋？
不過其實都好似唔算係解釋
只係描述緊呢種現象
賭贏左=獎賞→開心

心態有無得逆轉呢

自動忘記輸嘅情緒？🤔

留名

唔認輸，直到清盤甚至借財仔都覺得自己會返身。

intermittent reinforcement

自己Google

識人賭到差人成千萬，淨公司同事都借左幾十萬，早幾日自殺死左。

兩個字 貪心

冇去破產？

嬴左>威威賺好多錢
輸左>都係為左搵多幾個錢,輸左都好唔開心,仲罵?

點都唔罵得

唔知佢，見佢平時無乜野，一直都唔知佢係咁。但後尾佢自殺先知佢賭仔黎，但佢平時po野食都係啲好平既野，依加先明點解成日食平野

難賭做人都唔識認輸投降，跟本完美精神缺憾。無得救個隻。

呢個真，個邏輯好似有啲問題但又駁唔到
同個「贏，唔走；輸，唔走；」一樣咁無敵

咁即係有借黑財？

有睇過一個理論
即使贏定輸都好，未揭曉答案之前果個刺激感都會令人上癮
輸左會想贏
贏左會想繼續贏
久而久知就會上癮

應該有,其實佢都做到大佬個位,都預佢幾皮一個月,唔賭既話生活無問題